【歡迎歡迎】海洋公園跨橋筍價吸灣區客 港珠澳橋車票連入園 平過港人價

【明報專訊】廣深港高速鐵路香港段與港珠澳大橋預計今年通車，香港各旅遊景點爭相推出優惠吸客。海洋公園昨公布，將為經高鐵及港珠澳大橋到港的內地客推出入園優惠，當中經港珠澳大橋到港的旅客，車票連門票售價最低420元，低過一般港人或旅客到園購票所需的480元。

跨橋價420 即場480

海洋公園將推出的4個套票優惠中，門票連單程港珠澳大橋跨境巴士套票售價較低，最低由420元起（見表）。公園營業總監蕭學軍稱，經大橋直達海洋公園的車票約140元至200多元，現套票價格低於門票價錢，即在優惠門票外「送了一程巴士車票」。內地遊客若選擇乘坐廣深港高鐵來港，於指定旅行社購買高鐵車票及海洋公園門票，會獲贈美食套餐。

上述優惠將在高鐵及港珠澳大橋通車前兩周至通車首3個月推出，常來港遊玩的內地客則可於今年9月中至12月購買650元套票，便可於6個月內入園兩次。所有優惠套票都須向與公園合作的旅行社及線上旅行社購買。

所有優惠不適用港人

是次所有優惠都不適用於香港居民，即內地客票價比港人便宜。海洋公園行政總裁李繩宗解釋，是次優惠針對兩個基建通車後的大灣區遊客，現已為港人提供各種優惠，並會連同海外作全方位推廣，現時該園香港、內地及海外遊客的「四四二比例」料不會有明顯變動。

李繩宗期望高鐵與港珠澳大橋通車，再配合上述優惠，能吸引高鐵沿線二線城市旅客，令入園大灣區內地客有雙位數增幅。蕭學軍補充，海洋公園萬豪酒店將於年底前開放，水上樂園亦會在明年完工，屆時會推優惠。

旅遊界立法會議員姚思榮相信，高鐵能為海洋公園帶來廣東省周邊二線城市的遊客，預計公園一年內人流可增10%。姚認為港珠澳大橋所帶來的旅客較多為即日往返的粵西旅客，或只在大嶼山逗留，相信對位於大嶼山的迪士尼樂園及昂坪360人流會有明顯增長。

香港迪士尼早前已於官方網站及內地旅行社推出「快樂通行證」及單程直通車套票（見表），港珠澳大橋通車後會有車經大橋直達樂園。

昂坪360則正準備高鐵及港珠澳大橋的套票優惠，發言人透露，會有巴士由口岸出發，以昂坪360為首個落客點，全程僅需10分鐘。

順便去海怡狗嗚

又係紅底白字

sor 係黃字